export default [
    {
        question: 'Melyik nem egy számítógép kötelező része ?',
        answers: [
            'Memória',
            'CPU',
            'Tápegység',
            'Videókártya'
        ],
        correct: 4
    },
    {
        question: 'Az alábbiak közül melyik egy mostanában használt, megjelenítéshez használható csatlakozó?',
        answers: [
            'DisplayPort',
            'USB',
            'RJ45',
            'SATA'
        ],
        correct: 1
    },    
    {
        question: 'Az alábbiak közül, melyik adat marad nyilvános a böngészőben inkognitó mód esetén?',
        answers: [
            'böngészési előzmények',
            'cookie-k és webhelyadatok', 
            'űrlapokon megadott adatok', 
            'Számítógép IP-címe'
        ],    
        correct: 4
    },    
    {
        question: 'Az alábbi alkalmazási rétegbeli protokollok közül melyik NEM tekinthető biztonságosnak?',
        answers: [
            'HTTPS',
            'SSH', 
            'Telnet', 
            'Egyiksem'
        ],    
        correct: 3
    },
    {
        question: 'Melyik kifejezés nem kapcsolható közvetlenül a relációs adatbázisokhoz?',
        answers: [
            'Encapsulation',
            'Primary key', 
            'Redundancy', 
            'Egyiksem'
        ],    
        correct: 1
    },
    {
        question: 'Az alábbiak közül melyik az a fájltípus, amelynél nem alkalmazhatunk veszteséges tömörítést?',
        answers: [
            'Futtatható Állományok',
            'Videó', 
            'Kép', 
            'Audio'
        ],    
        correct: 1
    },
    {
        question: 'Az alábbiak közül mely alkotások tartoznak a szerzői jogi védelem alá?',
        answers: [
            'Zenemű, szöveggel vagy anélkül',
            'Napi hírek', 
            'Jogszabályok', 
            'Mindegyik'
        ],    
        correct: 1
    },
    {
        question: 'Mivel jellemezhetjük a monitor méretét?',
        answers: [
            'A képcső szélességének méretével',
            'A képátlójának méretével', 
            'A képernyő magasságának méretével', 
            'Centiméterrel'
        ],    
        correct: 2
    },
    {
        question: 'Mi a memória?',
        answers: [
            'Adatbeviteli eszköz',
            'Adatmegjelenítő', 
            'Adatátvitelre szolgáló alkatrész', 
            'Adattároló'
        ],    
        correct: 4
    },
    {
        question: 'Mitől NEM függ a felbontás?',
        answers: [
            'A videókártya (grafikus kártya) típusától.',
            'A monitor színétől', 
            'A videókártyán lévő memória nagyságától.', 
            'A monitor típusától.'
        ],    
        correct: 2
    }
]